\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\title{\textbf{Detecting Software Modularity Violations -- изложение}}
\author{Самсонов Владислав\\394 группа ФИВТ ПМИ\\e-mail: \href{mailto:vvladxx@gmail.com}{vvladxx@gmail.com}}
\date{6 декабря 2016 г.}
\begin{document}

\maketitle

Главная задача модульности -- обеспечить независимое взаимодействие между различными частами внутри ПО.
Однако, в процессе реальной разработки некторые модули могут содержать нежелательные зависимости из-за небрежной реализации.\\
В данной работе предлагается способ отследить нежелательные зависимости -- CLIO (Clio -- муза истории из греческой мифологии). CLIO отслеживает как взаимодействуют компоненты с помощью истории правок в репозитории и сравнивает с тем, как они на самом деле должны взаимодействовать. Если два компонента регулярно влекут за собой изменения друг друга, то скорее всего в этом месте есть нарушение модульной структуры. CLIO состоит из трех компонент: первый компонент вычисляет \textit{структурное сопряжение (structural coupling)} -- как компоненты должны менять друг друга, второй компонент извлекает \textit{change coupling} -- как компоненты на самом деле меняют друг друга, третий компонент -- сравнивает результат первых двух и находит нарушения модульности.

Предположим, что некоторое количество запросов модификации (MRs) зафиксированы при переходе проекта от версии $n$ к версии $n+1$. Рисунок 1 показывает как проектный менеджер может использовать CLIO для определения изменений, которые нарушают модульную структуру.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=12cm]{fig1.png}
\caption{Обзор CLIO}
\end{figure}

CLIO имеет структуру плагина и разделен на три основных компонента, вместе с сопутствующими инструментами.\\
Первый основной компонент, \textit{dr-predict}, вычисляет множество файлов, которые наиболее вероятно будут изменены вместе согласно \textit{designed modular structure}.\\
Второй основной компонент, \textit{logic-predict}, вычисляет компоненты, которые наиболее вероятно будут изменены вместе согласно \textit{change coupling}, полученном через плагин \textit{extract}. Плагин \textit{extract} записывает множество файлов, измененных вместе в истории изменений, и сохраняет частоту и уровень доверия для каждого \textit{change coupling} в базу данных. Для решения $S$ каждого MR, плагин \textit{logic-predict} выбирает подмножество $S$ которое разделяет самый высокий \textit{change coupling} с другими файлами согласно базе данных. Обозначим это множество файлов за $\sigma$.\\
\textit{logic-predict} предсказывает величину изменения $\sigma$ следующим образом: если соответствующие значения частоты и уверенности выше некоторых пороговых. Подробнее показано на Рис. 1: FileSet B.\\
Плагин \textit{logic-predict} разделяет $\sigma$ с \textit{dr-predict} так что оба плагина могут вычислить изменение для одного множества файлов. Изменение $\sigma$, вычисленное через \textit{dr-predict}, обозначено за FileSet A на Рис. 1.\\
Теперь, когда есть A и B, а также MR-решение $S$, \textit{detect} вычисляет $D=(B \cap S) \setminus A$ (множество расхождений). Это множество $D$ возвращается в качестве искомых нарушений модульности.\\
Так как результаты сильно зависят от выбранных пороговых значений, предлагается автоматически выбирать пороги для лучшей точности исходя из F1-метрики. Плагин \textit{dr-predict} варьирует пороговое значение весов $th_d$ от $0$ до $0.95$ с шагом $0.05$ -- находится значение, максимизирующее F1-метрику. Аналогично, \textit{logic-predict} варьирует частотный порог и порог уровня доверия для максимизации F1.\\
После рассчета оптимальных порогов и получения точных предсказаний от \textit{dr-predict} и \textit{logic-predict}, плагин \textit{detect} вычисляет множество расхождений и находит расхождения, которые повторяются во всех версиях ПО через алгоритм \textit{frequent-pattern mining}. Полученные повторяющиеся расхождения называются \textbf{модульными нарушениями}.
\end{document}
